const questions = [
    {
        question: "כמה כוכבים סובבים סביב השמש?",
        options: [" 10", "9", "8", " 12"],
        answer: "8"
    },
    {
        question: "כמה אחוז מכדור הארץ מכוסה במים?",
        options: ["70%", "20%", "45%", "80%"],
        answer: "70%"
    },
    {
        question: "כדור הארץ סובב סביב צירו כל _____. ",
        options: ["שנה", "חודש", "24 שעות", "28 שנים"],
        answer: "24 שעות"
    },
    {
        question:" כמה זמן לוקח לקרן אור להגיע מהשמש לכדור הארץ?",
        options:["100 ","8","60","3"],
        answer:"8"

    },
    {
        question:"בקו המשווה מסתובב כדור הארץ במהירות של ______ מטרים לשנייה.",
        options:["467","370","220","190"],
        answer:"467"

    },
    {
        question:"ככל שמתרחקים מכדור הארץ האוויר נעשה ________.",
        options:["חם יותר","דליל יותר","סמיך יותר","תשובות 1 ו2 נכונות"],
        answer:"דליל יותר"

    },
    {
        question:"מהו המרחק בין כדור הארץ לירח?",
        options:["384, 400ק״מ","600,400 ק״מ","862,400 ק״מ","500,400 ק״מ"],
        answer:"384,400 ק״מ"

    },
    {
        question:"מהו המרחק של השמש מכדור הארץ?",
        options:["900,752 ק״מ","149,600,000 ק״מ","300,600,846 ק״מ","600,400 ק״מ"],
        answer:"149,600,000 ק״מ"

    },
    {
        question:" מהו הירח הגדול ביותר במערכת השמש?",
        options:["גינמדס של צדק","אי אפשר לקבוע כי הירחים רחוקים","הירח של כדור הארץ","פובוס של מאדים"],
        answer:"גינמדס של צדק"

    },
    {
        question:"מהי הטמפרטורה הממוצעת בשטח הפנים של כדור הארץ?   ",
        options:["25 מעלות צלזיוס","18 מעלות צלזיוס","48 מעלות צלזיוס","14 מעלות צלזיוס"],
        answer:"14 מעלות צלזיוס"

    },
    {
        question:"לאיזה כיון מסתובב כדור הארץ?",
        options:["אין לו כיוון מסוים","בכיוון השעון ","נגד כיוון השעון","כדור הארץ לא מסתובב"],
        answer:"נגד כיוון השעון"

    },
    {
        question:"מהו הירח היחיד במערכת השמש שעל-פי החוקרים יש לו אטמוספירה?",
        options:["פנדורה של שבתאי","טיטאן של שבתא","גנימדס של צדק","פובוס של מאדים"],
        answer:"טיטאן של שבתאי"

    },
    {
        question:"האטמוספרה העוטפת את כדור הארץ מכילה בעיקר _______.",
        options:["חמצן","מימן","דו-תחמוצת הפחמן","חנקן"],
        answer:"חנקן"

    },
    {
        question:"כמה אוקיינוסים עיקריים יש בכדור הארץ?",
        options:["7","9","4","6"],
        answer:"7"

    },
    {
        question:"איזה ירח במערכת השמש הוא הפעיל ביותר מבחינה געשית?",
        options:["טיטאן של שבתאי","איו של צדק","מטיס של צדק","דימוס של מאדים"],
        answer:"איו של צדק   "

    },
    {
        question:"איזה מהבאים אינו שייך למבנה כדור הארץ?",
        options:["מעטפה","גלעין","סטטוספירה","קרום"],
        answer:"סטטוספירה"

    },
    {
        question:"לאיזה כוכב לכת במערכת השמש יש הכי הרבה ירחים?",
        options:["מאדים","שבתאי","נפטון","צדק"],
        answer:"צדק"

    },
    {
        question:"לאיזה כוכבי לכת במערכת השמש אין ירחים?",
        options:["נוגה ורהב","כוכב חמה ומאדים","מאדים ונוגה","נוגה וכוכב חמה"],
        answer:"נוגה וכוכב חמה"

    },
    {
        question:"מהו הירח המרוחק ביותר מהשמש?",
        options:["איו של צדק","הירח של מאקה","הייאקה של כוכב הלכת הננסי האומיה","דיסנומיה של כוכב הלכת הננסי אריס"],
        answer:"דיסנומיה של כוכב הלכת הננסי אריס"
    },
    {
        question:"כמה כוכבים נמצאים בגלקסיית  שביל החלב?",
        options:["4-6 מיליארד כוכבים","200-400 מיליארד כוכבים","30-50 מיליארד כוכבים","600-800 מיליארד כוכבים"],
        answer:"200-400 מיליארד כוכבים"

    },
    {
        question:"כדור הארץ נע סביב השמש במהירות של _______.",
        options:["29 קילומטר לשנייה","120 קילומטר בשעה","5 קילומטר בדקה","100 קילומטר בשנייה"],
        answer:"29 קילומטר לשנייה"

    },
    {
        question:"מי תופס את מרבית המסה במערכת הסולארית?",
        options:["השמש","ירח","כוכבי לכת","כוכבי שביט"],
        answer:"השמש"

    },
    {
        question:"מהו הגוף היחיד במערכת השמש (מלבד כדור הארץ) אליו הגיעו בני אדם?",
        options:["הכוכב יופיטר","הכוכב אורנוס","ירח","הכוכב צדק"],
        answer:"ירח"

    },
    {
        question:"כוכב הלכת הקרוב ביותר לכדור הארץ הוא?",
        options:["צדק","שבתאי","מאדים","נוגה"],
        answer:"נוגה"

    },
    {
        question:"איזה כוכב יש לו את מספר הירחים הגדול ביותר?",
        options:["סטורן","נוגה","כדור הארץ","נפטון"],
        answer:"סטורן"

    },
    {
        question:"כל הכוכבים יכולים להיכנס לתוך הכוכב _______.",
        options:["כדור הארץ","יופיטר","מרקורי","מאדים"],
        answer:"יופיטר"

    },
    {
        question:"לכמה כוכבים במערכת הסולארית יש ירח?",
        options:["5","8","10","6"],
        answer:"6"

    },
    {
        question:"מי מבין הכוכבים הבאים הוא הגדול ביותר?",
        options:["ונוס","מרקורי","כדור הארץ"],
        answer:"כדור הארץ"

    },
    {
        question:"איזה כוכב מהכוכבים הבאים קרוב יותר לכדור הארץ?",
        options:["מרס","יופיטר","סטורן"],
        answer:"מרס"

    },
    {
        question:"במערכות שמש כוכבי הלכת מקיפים את השמש שלהם על-גבי מסלולים..",
        options:["משולשים","אין מסלול מסוים","מרובעים","אליפטיים"],
        answer:"אליפטיים"

    },
    {
        question:"פלוטו הוא ______.",
        options:["כוכב שביט","כוכב לכת","כוכב ננסי","אין תשובה נכונה"],
        answer:"כוכב ננסי"

    },
    {
        question:"איזה כוכב מהכוכבים הבאים אינו כוכב גז ענק?",
        options:["ונוס","יופיטר","אורנוס"],
        answer:"ונוס"

    },
    {
        question:"כדור הארץ הוא הכוכב הרביעי הרחוק מן השמש?",
        options:["נכון","לא נכון","כדו״א אינו כוכב"],
        answer:"לא נכון"

    },
    {
        question:"כמה יבשות יש על כדור הארץ?",
        options:["5","7","10","3"],
        answer:"7"

    },
    {
        question:"מתי כדור הארץ הכי קרוב לשמש?",
        options:["בסתיו ובאביב","בקיץ","בחורף"],
        answer:"בסתיו ובאביב"

    },
    {
        question:"מה זה ליקוי ירח?",
        options:["שהירח מסתיר את השמש","שבבוקר יש עדיין ירח מלא","שכדור הארץ מסתיר את הירח","שהשמש מסתירה את הירח"],
        answer:"שהירח מסתיר את השמש"

    },
    {
        question:"כל כמה זמן כדור הארץ מסתובב סביב עצמו?",
        options:["כל דקה","כל שעה","כל שניה בלי לעצור","כל 24 שעות"],
        answer:"כל שניה בלי לעצור"

    },
    {
        question:"מה נוצר קודם, כדור הארץ או השמש?",
        options:["כדור הארץ נוצר קודם","השמש נוצרה קודם","הם נוצרו בו זמנית"],
        answer:"הם נוצרו בו זמנית"

    },

    
]

